---
title: 'Правила'
description: 'Правила для игроков сервера JustMC.'
---

## Раздел 1. Общие положения

1. При регистрации аккаунта на проекте JustMC игрок автоматически соглашается с правилами.

2. Техническая поддержка осуществляется здесь: https://vk.com/justmc_community

3. Вы сами несёте ответственность за свой аккаунт.

4. Наказания распространяются на все аккаунты нарушителя.

5. Запрещено пользоваться багами и недоработками сервера, которые дают какие-либо преимущества или вредят игровому процессу.

6. Не ищите изъянов в правилах: в любом случае, если ваши действия покажутся неприемлемыми администрации, то вас накажут.

7. Персонал проекта не оценивает нарушения игроков по строгим правилам. Каждое наказание выдаётся исходя из истории вашего аккаунта, поведения в чате или субъективной оценки нарушения модератором, выдающим наказание.

## Раздел 2. Общение

1. Главный критерий общения - здравый смысл. Уважайте друг друга.
   К неуважительному поведению относится: токсичность, агрессия по отношению к другим участникам проекта, явные оскорбления, провоцирующие обзывательства (нуб, изи, бот, слит и подобные).

- _Минимальное наказание: мут на 5 минут_

2. Запрещена реклама сторонних источников. Упоминания разрешены.
   К рекламе сторонних источников относится: распространение информации с целью переманить игроков на другой проект (проекты), отправление ссылок на сторонние Дискорд-сервера.

- _Минимальное наказание: мут на 30 минут_

3. Запрещен спам, флуд в любом проявлении.
   К спаму и флуду относятся: сообщения, занимающие большое количество пространства и не несущие в себе смысла, а также несколько раз отправленные одинаковые или с одинаковым содержанием сообщения.

- _Минимальное наказание: мут на 5 минут_

4. Запрещён любой призыв к действию, который может повредить проекту.

- _Минимальное наказание: мут на 2 часа_

5. Не отправляйте файлы и ссылки сомнительного характера - в большинстве случаев, все сомнительные сообщения сразу будут удалены.

- _Минимальное наказание: предупреждение_

6. Запрещено предлагать любой товар в целях купли или продажи за реальные деньги на проект.

- _Минимальное наказание: бан на 1 день_

7. Запрещён материал насильственного и экстремистского характера в любом виде.

- _Минимальное наказание: мут на 30 минут_

8. Запрещено дезинформировать состав/персонал проекта.

- _Минимальное наказание: мут на 30 минут_

9. Запрещено распространять чужие личные данные.
   К личным данным относятся: адреса проживания, фотографии, документы, удостоверяющее личность, иные сведения о человеке или участнике проекта.

- _Минимальное наказание: мут на 30 минут_

10. На личные сообщения правила: 2, 4, 6 и 8
    На локальные (сообщения в мире): все, но 1, 3, 5, 7, 9 по жалобе другого игрока

- _Используйте /ignore ник для предотвращения нежелательных сообщений в личном чате._

## Раздел 3. Игровой процесс

1. Игрок в своём мире вправе строить всё, что ему захочется, но если это не будет каким-либо образом причинять вред производительности сервера.

2. Запрещены любые программы, дающие преимущество над другими игроками.

- _Минимальное наказание: 30 дней_

3. Запрещено регистрировать ники, нарушающие правила проекта.

- _Наказание: перманентный бан конкретного аккаунта_

4. Максимальное количество аккаунтов на одного человека - 2. Второй аккаунт должен иметь связь с основным никнеймом. **Рекомендуется просто добавлять префикс Just ко второму аккаунту. **Остальные аккаунты будут перманентно заблокированы.

5. Запрещена передача аккаунта от одного игрока другому

- _Наказание: перманентный бан аккаунта, который был передан_

6. Запрещено намеренно создавать ситуации, в которых игроку приходится перезапускать клиент или выходить с сервера.

- _Минимальное наказание: предупреждение_
